---
sidebar_position: 11
description: Como fazer rematrícula
---

# Rematrícula

## Horário
Todas as terca-feiras e quarta-feiras.  
09h00 - 15h00  
Pegar senha até as 14h30 para ser atendida(o) antes do encerramento.  
Cada ano, durante alguns meses, a secretaria amplia o horario para 
09h00 - 19h00  
Para saber se atualmente eles estão com esse horario ampliado, por favor
perguntar presencialmente na secretaria.  

## Documentos
Para brasileiras(os): RG e passaporte escolar.  
Para estrangeiras(os): Passaporte escolar e CRNM (ou RNE). A CRNM pode ser de residência
temporária ou residência permanente (autorização de residência deferida por prazo
indeterminado).  
[www.gov.br/receitafederal/pt-br/assuntos/noticias/2021/dezembro/modalidade-visto-permanente-e-substituida-por-autorizacao-de-residencia-deferida-por-prazo-indeterminado](https://archive.ph/LphUX)  

## Rematricula mensal
Se a(o) aluna(o) parou de ir à escola por mais de 01 mes útil ou 4 semanas úteis, entao sua
matrícula é desativada ou trancada, e é necessário fazer rematrícula. Esse tipo de rematrícula
é chamada de rematrícula mensal.  

## Rematrícula anual
Em Novembro de cada ano, as(os) professores fazem um pre-cadastro das(os) alunas(os) para fazer
a rematrícula anual do ano seguinte, e em Dezembro essas rematrículas anuais são feitas.  
As provas e oficinas (as "aulas") voltam na quarta semana de Fevereiro de cada ano.  

## Rematricula online
Nem sempre é possível fazer rematrícula online, mas vc pode tentar no link da Secretaria da
Educação:  
[sed.educacao.sp.gov.br/](https://sed.educacao.sp.gov.br/)  
Se vc não consegue fazer a rematricula online, pode ir presencialmente para a secretaria da
escola e fazer a rematricula de forma presencial.  
